[
    {
        "id": 1550,
        "question": "Bir cismin yüzeyini açarak bir düzlem üzerine yaymak",
        "letter": "A",
        "answer": "Açındırmak"
    },
    {
        "id": 131,
        "question": "Başıboş, serseri kimse",
        "letter": "B",
        "answer": "berduş"
    },
    {
        "id": 1376,
        "question": "Bir soruya, bir isteğe, bir söz veya yazıya verilen karşılık, yanıt",
        "letter": "C",
        "answer": "Cevap, cevap verme, cevap vermek, cevaplama, cevaplamak"
    },
    {
        "id": 748,
        "question": "Araçların trafikte üstünlük sağlamak için kullandığı kırmızı-mavi ışıklar",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çakar, çakar lamba, çakar lambası"
    },
    {
        "id": 1385,
        "question": "Evlenme veya sünnet dolayısıyla yapılan tören, eğlence",
        "letter": "D",
        "answer": "Düğün"
    },
    {
        "id": 797,
        "question": "Canlıların birbirleri ve çevreleriyle ilişkilerini inceleyen bilim dalı",
        "letter": "E",
        "answer": "Ekoloji"
    },
    {
        "id": 571,
        "question": "Bir girişimde başarısız sonuç",
        "letter": "F",
        "answer": "Fiyasko"
    },
    {
        "id": 90,
        "question": "Retina ve iris bulunan organımız",
        "letter": "G",
        "answer": "göz"
    },
    {
        "id": 245,
        "question": "Karşılıksız vermek, bağış",
        "letter": "H",
        "answer": "hibe, hibe etmek"
    },
    {
        "id": 952,
        "question": "Bir köleyi özgürlüğüne kavuşturma",
        "letter": "İ",
        "answer": "itak"
    },
    {
        "id": 1222,
        "question": "Damla, damlayan şey",
        "letter": "K",
        "answer": "Katre"
    },
    {
        "id": 616,
        "question": "Şişkinlik yaptığıyla bilinen süt şekeri",
        "letter": "L",
        "answer": "Laktoz"
    },
    {
        "id": 1930,
        "question": "BİR İYİLİĞE KARŞI KENDİNİ BORÇLU SAYMA, ŞÜKRAN",
        "letter": "M",
        "answer": "Minnet, Minnettarlık"
    },
    {
        "id": 641,
        "question": "Sinir sisteminin uyarıyı iletmekle görevli anatomik ve işlevsel birimi",
        "letter": "N",
        "answer": "Nöron, nöronlar"
    },
    {
        "id": 1114,
        "question": "Yön bildirimi olarak \"Sözü edilen yerde, bulunduğu yerde\"",
        "letter": "O",
        "answer": "Orada, orda"
    },
    {
        "id": 1535,
        "question": "Bilimde bir düzenli görüşü oluşturan ilke ve dogmaların bütünü, meslek, doktrin",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Öğreti"
    },
    {
        "id": 65,
        "question": "Yalan söylediğinde burnu uzayan roman karakteri",
        "letter": "P",
        "answer": "pinokyo"
    },
    {
        "id": 1032,
        "question": "Pokerde, bir oyuncunun önündeki paranın tümü",
        "letter": "R",
        "answer": "rest"
    },
    {
        "id": 404,
        "question": "Kale duvarı",
        "letter": "S",
        "answer": "sur"
    },
    {
        "id": 702,
        "question": "Kişilik, belirgin özellik",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şahsiyet"
    },
    {
        "id": 1750,
        "question": "Dini referanslar dikkate alınarak yönetilen hükümet sistemi",
        "letter": "T",
        "answer": "Teokrasi"
    },
    {
        "id": 453,
        "question": "Bir devlete vatandaşlık bağıyla bağlı olma durumu",
        "letter": "U",
        "answer": "uyruk"
    },
    {
        "id": 852,
        "question": "Gerçekleşmesi Olanaksız Tasarı Ya Da Düşünce",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Ütopya"
    },
    {
        "id": 863,
        "question": "Tahıl tanelerinin damıtılmasıyla elde edilen alkollü içki",
        "letter": "V",
        "answer": "Votka, vodka"
    },
    {
        "id": 1237,
        "question": "\"Veya, ya da\" eş anlamlısı",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yahut"
    },
    {
        "id": 853,
        "question": "Kabe yakınında bulunan kuyu ve bu kuyunun Müslümanlarca kutsal sayılan suyu",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zemzem"
    }
]